[警隊成最大贏家] 12名受傷警員獲頒英勇勳章

特區政府今日(1日)公布反修例風波過後首個授勳名單，在去年政治風波中成為特首林鄭月娥「唯一後盾」的警隊亦被論功行賞，成為大贏家。除了前警務處處長盧偉聰獲頒授金紫荊星章，12名在反修例運動期間受傷的警員亦獲頒銀或銅英勇勳章，包括去年7月在沙田被咬斷手指的警員梁啟業，以及去年10月在觀塘港鐵站外被割傷頸部的警員梁兆祥。

57名警務人員因執行或支援與社會事件相關工作的表現，獲頒行政長官公共服務獎狀，包括在前線指揮警隊行動的助理處長陶輝、機動部隊校長莊定賢。另外，在運動期間主持警察記者會的警司高振邦、謝振中、莫俊傑、高級警司汪威遜都有獲獎。換言之，今年獲授勳或嘉許的警員或前警員，人數多達約百人。

2警於反修例運動中受傷 獲授英勇勳章

12名警員分別獲授銀英勇勳章及銅英勇勳章。據嘉許語形容，12人在去年6月至11月、即反修例運動期間，執行職務時遇襲受傷。包括去年10月在港鐵觀塘站被利器割傷頸部的警員梁兆祥、去年7月在沙田新城市廣場中被示威者圍毆的警員張歷恆，以及現場被咬斷手指的警員梁啟業。

當中凌家威、梁日輝、梁兆祥、梁鎮賢獲頒授銀英勇勳章，嘉許語中形容四人執行職務期間「遭受暴徒挑釁及瘋狂襲擊」導致身體嚴重受傷。警員文冠新、胡瑞傑、韋子彥、馬啟安、張歷恆、梁啟業、曾志安、黃家倫八人則在執行職務期間「遭受暴徒襲擊」導致身體受傷，獲授銅英勇勳章。

過去獲英勇勳章者多因參與拯救工作

英勇勳章設立原意是為表揚某人士在個別事件中的英勇行為。翻查資料，自1999年起開始頒授，幾乎所有曾獲表揚原因都與拯救工作有關，例如空難拯救、拯救遇溺者及被困行山人士等。2003年，5名醫護人員因搶救SARS病人不幸染病殉職，亦被追授英勇勳章。

警隊國安處兩高層獲獎章

《港區國安法》實施後，在 7月升任為國家安全處處長的蔡展鵬獲頒授香港警察卓越獎章。國家安全處高級警司李桂華則獲頒授香港警察榮譽獎章。

今年共有57名警務人員因執行或支援與社會事件相關工作的表現，獲頒行政長官公共服務獎狀，名單包括去年處理反修例示威的多名助理處長，西九龍總區指揮官陶輝陶輝、機動部隊校長莊定賢、東九龍總區指揮官呂錦豪，以及負責過「包圍理大」事件的指揮官周一鳴等；新界北總區副指揮官曾正科亦同樣獲此獎狀。

另外，在運動期間主持警察記者會而為人熟悉的警司高振邦、謝振中、莫俊傑、高級警司汪威遜都有獲此嘉獎。

制裁名單

唔緊要啦，以陳百祥做標準，咪12個陳百祥咁既人囉

有曬名可以制裁

點建江sir無份既？

同保險公司獎有咩分別?

屌你個閪 講撚到入浩園咁樣
係咪鼓勵緊班狗狗唔好驚 衝入去人群唔死就有獎

點解關家榮開槍無份既

派狗餅

呢堆獎 想要幾多有幾多

搞過孔子和平獎